﻿ Granada - thăm kiến_trúc nổi_tiếng
Toàn_cảnh cung_điện Alhambra và dãy núi Nevada_Không biết có vùng_đất nào lại lưu_giữ nhiều dấu_tích của từ những người thổ_dân , đến người La_Mã rồi tới Hồi_Giáo và cuối_cùng là người Thiên_Chúa_Giáo như Granada ( Tây_Ban_Nha ) không ?
Mỗi thời_kỳ chắc_chắn sẽ còn lại ảnh_hưởng hay một_chút dấu_vết ở Granada và chừng đó đủ để Granada tạo nên phong_cách .
Một trong những viên ngọc lóng_lánh của kiến_trúc thế_giới là Alhambra , quần_thể cung_điện và vườn_tược được xây_dựng từ thế_kỷ 14 ở Granada , nằm dưới chân dãy núi cao nhất Tây_Ban_Nha , Sierra_Nevada , và nhìn xuống thành_phố cũng_như đồng_bằng phì_nhiêu phía dưới .
Mexuar .
Ngoài vị_trí chiến_lược như một pháo_đài , nếu đã đặt_chân đến Alhambra thì bạn sẽ không_thể rời mắt một giây nào trước những kì_diệu tưởng như trong truyền_thuyết nhưng thật_sự do chính con_người tạo ra .
Các bức tường hầu_như còn nguyên_vẹn với những họa_tiết tinh_xảo và không lặp lại khi bạn bước sang căn phòng khác .
Không biết có phải tham_vọng tạo_dựng một bản_sao của thiên_đường dưới hạ_giới mà những chủ_nhân xưa của Alhambra đã để lại cho chúng_ta một cung_điện mà mỗi góc nhỏ đều mang tính thẩm_mỹ rất lớn .
Alhambra gồm có 3 khu chính : cung_điện hoàng_gia , vườn thượng_uyển Generalife và pháo_đài Alcazaba .
Cung_điện hoàng_gia cũng được chia ra làm 3 khu : Mexuar là nơi nhà_vua họp và đưa ra các quyết_định hành_chính , kinh_tế . Mexuar có kiến_trúc khá giản_dị so với những căn phòng khác .
Cung sư_tử
Có_lẽ điểm nhấn duy_nhất khiến Mexuar sống_động hơn chính là patio với một hồ nước_lớn phản_chiếu bầu_trời xanh_ngắt mà mỗi lần nhìn xuống hồ nước lại thấy tòa nhà thật lớn in bóng cùng trời cao . Cho_dù Mexuar đang ở trước mặt nhưng nhìn qua hồ nước tôi thấy nó hùng_vĩ và uy_nghiêm hơn rất nhiều .
Serello , phần thứ_hai của cung_điện hoàng_gia , được xây_dựng vào_khoảng giữa thế_kỷ 14 với mục_đích tiếp_đón các sứ_thần và các vị khách quý . Vì là nơi diễn ra các nghi_lễ ngoại_giao nên khu_vực này được chăm_chút rất kỹ_càng bằng những căn phòng có các bức tường chạm_khắc họa_tiết dày_đặc và những tấm gạch sứ với các hình_vẽ độc_đáo trang_trí phía dưới .
Căn phòng sứ_thần trong khu Serello này có_lẽ là nơi rộng nhất và đẹp nhất . Trần nhà làm_bằng gỗ với trang_trí tượng_trưng cho 7 thiên_đường . Nơi đây diễn ra rất nhiều sự_kiện lịch_sử đặc_biệt , là nơi vua Hồi_Giáo kí hiệp_ước với vua và nữ_hoàng của Thiên chúa giáo ; cũng là nơi vua Tây_Ban_Nha bàn_luận với Columbus về chuyến đi tìm đường tới Ấn độ để rồi sau đó ông phát_hiện ra một miền đất hoàn_toàn mới : châu Mỹ .
Những chi_tiết chạm_trổ trên tường cung_điện
Phần cuối_cùng là Harem , bao_gồm các phòng và một phòng tắm lớn . Nhà của vua cũng ở khu này . Trần của phòng Hai chị_em trông giống như những tổ ong xếp ken chặt nhau . Sẽ là một đáng tiếc nếu quên mất Cung_Sư tử , nằm giữa cả 3 khu . Tôi không nhớ có bao_nhiêu con sư_tử : 8 hay 9 , vì tôi đi một vòng đếm đi đếm lại vẫn cứ không làm_sao chính_xác được mặc_dù đã thử để một con sư_tử làm mốc nhưng vẻ đẹp của Cung_Sư tử làm tôi ngẩn_ngơ đến_nỗi cuối_cùng đành chấm_dứt đếm để chỉ đứng ngắm .
Theo Tuổi_Trẻ
